新接手外判商出最多1000元獎金圖拉攏復工 海麗邨清潔工堅拒

[img]

[img]

長沙灣海麗邨清潔工罷工踏入第八日，抗議外判清潔商民順清潔有限公司在去年底轉標後，未有賠償遣散費。工友昨日與舊公司民順代表會面後，談判破裂繼續罷工，今午在海麗邨集會，除了得到街坊支持，立法會議員朱凱廸及多個政黨都有到場支持。

民順今午發聲明稱，處理舊員工合約完結後的善後工作上，已完全依據有關法例、法規及僱傭合約進行，又強調勞工處對處理方式亦無異議。惟勞工處其後指，有關僱主在其服務合約完結時與員工的安排，並無徵詢勞工處任何意見。

新接手的「香港工商清潔有限公司」則於海麗邨的多個垃圾房外貼上通告，指會向「盡忠職守及謹守崗位」的清潔工，於農曆新年前發放1000元獎金，罷工員工於今日復工的話，也可得500元獎金，有罷工工友指，相信外判商知道人手不足，藉此留人，至今罷工工友仍會堅持，未得合理賠償前決不復工。

清潔服務業職工會今日首次向罷工工友派發罷工基金，21名工友共得約3.5萬元，工會指，工友早前於元旦遊行籌得4萬多元，另外，香港空勤人員總工會及教協早前分別向工友捐出4萬及1萬元，工黨亦捐出2萬元支持。

今日亦有不少街坊到場支持，在海麗邨居住13年的劉先生指十分支持工友，他指，現時外判商仍能維持一般的屋苑清潔運作，但相信罷工時間再長的話，就會有所影響，他認為，工友的工時長，亦十分辛苦，不應落得如此局面，又指出「最大僱主」房屋署有責任介入事件，讓工友取回應得的金錢。

香港空勤人員總工會及教協早前分別向工友捐出4萬及1萬元，工黨亦捐出2萬元支持。

班泛民政棍呃飲呃食左咁多錢，拎拎埋埋香港唔少錢，兩黨人捐既錢都唔夠飛雞班義氣仔女多 吔蕉啦泛民

每日1000就話姐

罷落去

1000蚊獎金

你捐左未？

度縮到仆街
如果有人復工分分中最後反口一千都唔比

仲未有海麗邨居民出黎屌班清潔工搞搞震ge

香港罷工其實算好易做
大把反派科水
不過奴性太重

$1000

住對面，聽日行過去幫手打打氣先 加油

放心好快會有應該

實有人：咁搞事班人之後實冇運行，實比全行封殺